無綫一線小生接棒龍虎榜 張振朗光速上位排第一！

除了陳展鵬、王浩信、蕭正楠、黎諾懿、馬國明、譚俊彥之外，其實有幾位無綫小生最近亦備受力捧，形象亦非常入屋。近年無綫很多時都寧願外聘男演員回來擔正拍劇例如張衛健、周柏豪以及陳家樂等，亦找鄭嘉穎、羅嘉良等人回巢，無綫終於都不忘親生仔的努力！張振朗、楊明、袁偉豪、陳山聰、胡鴻鈞捱出一片天！

最近無綫公開新劇《機場特警》的演員名單，張振朗繼《堅離地堅離地》以及《牛下女高音》之後，再次榮登第一男主角之位。然而，張振朗擔正的劇集從未見街，在還未試水溫的情況下無綫已經讓張振朗第三次正式擔正，證明無綫對他的實力非常肯定。張振朗今年31歲，於2011年無綫加入藝員訓練班隨即加入無綫，但事業並無太大起色。直至2014年，張振朗在節目《Sunday扮嘢王》中模仿《衝上雲霄II》中張智霖的角色「Cool魔」後為人所認知。自此張振朗的人氣逐漸攀升，接拍多部劇集的男配角，而2017年的《踩過界》的谷一夏更大受歡迎，去年更憑這個角色勇奪星和無綫電視大獎2017「我最喜愛男配角」。最近還有機會夥拍林盛斌、蕭正楠主持《美女廚房》，展現出他搞氣氛的能力。

楊明－曾兩度加入藝員訓練班
而今次張振朗在《機場特警》的拍檔楊明，亦是無綫藝員訓練班的成員，而且更加入過兩次，分別在第13和21期。楊明自1999年第一次加入藝訓班後一直在無綫打拼，2011年更憑劇集《誰家灶頭無煙火》的田凱一角提名過「飛躍進步男藝員」獎，可惜未有因此而令事業更上一層樓。直至2017年，楊明終憑《心理追兇》童日一角備受關注，更成功憑此角色奪得萬千星輝頒獎典禮2017「飛躍進步男藝員」獎，演技終獲認同，除了在《機》劇中擔正之外，另一部《兄弟》亦是三大男主角之一！惟他在2017年與高海寧合作拍攝的《婚姻合伙人》至今依然啟播無期。

袁偉豪－香港先生冠軍
其實除了張振朗和楊明在近年躍升為一線小生之外，香港先生冠軍袁偉豪亦嶄露頭角，成為現今無綫當紥小生之一！袁偉豪於2007年參加《香港先生選舉》，以冠軍姿態勝出加入無綫，曾參演過多部電視劇，《On Call 36小時》播出後開始受到觀眾關注，自此躍升至第二、三男主角之列。至2016年，與陳展鵬合作《城寨英雄》中的牙佬（段迎風）大受歡迎，更憑該角色奪得萬千星輝頒獎典禮2016「最受歡迎男角色」獎，從而登上劇集男一之位，包括《三個女人一個「因」》以及《棟仁的時光》等等。正在熱播中的大型製作《再創世紀》中亦擔任第三男主角，僅次於郭晉安和林文龍。袁偉豪現為新劇《鐵探》的第一男主角，惟他近年頻頻受到網民追擊。

陳山聰－曾是何家千金的男友
還有一位叫做陳山聰。相信大家對這個名字非常熟識，因為他當年是何超雲的男友！其實陳山聰是歌手出身，至2000年才正式加入無綫發展。山聰在拍劇初期經常被安排去飾演一些富家子弟，而且很多都是人稱「二世祖」的角色，尤以《大唐雙龍傳》的宇文智及為例，大多都不被討好。直至2011年他與何超雲的關係被公開之後，形象一度插水，原因大致都因為何家太過富貴，網民直斥「靠老婆發達」。可惜，二人的感情未能修成正果，歷兩年分手後山聰再次專注事業，憑《刀下留人》的司馬丑以及《殭》的凌風令觀眾對他改觀，到2017年，陳山聰更憑《同盟》的令千佑奪得萬千星輝頒獎典禮2017「最佳男配角」獎，及後在憑《逆緣》大奸角賈卓斌大受歡迎！為《金宵大廈》以及《十八年後的殺人告白》的男一地位寫下序幕。

胡鴻鈞－唱而優則演
同樣是歌手出身，胡鴻鈞的身價亦同樣直線飆升！2010年，胡鴻鈞參加《超級巨聲2》並奪得亞軍，簽約無綫電視而正式入行，其後主力發展歌唱事業，亦為不少劇集獻唱主題曲。至2015年，胡鴻鈞正式加入劇組拍攝《衝線》，開始涉足電視劇，至2017年《降魔的》中石敢當一角大受歡迎，及後更加《誇世代》中飾演有易服癖的潘榮亨。而如今，胡鴻鈞已成為新劇《救妻同學會》的第一男主角，夥拍《降魔的》中飾演啤啤的劉佩玥。

Who?

連登仔最愛嘅假鄭伊健呢？

咁既垃圾都上到位 三色台等摺啦

居然冇坤哥，失望

張振朗袁偉豪d 戲垃圾到.....

tvb 少數識做戲嘅男演員
實至名歸

愛回家個安仔仲好睇過佢地

蜀中無大將

咁多個得陳山聰啲戲冇咁屎
翻版chi lam真人把口應該幾識擦鞋

捧下許家傑好過啦，食住愛回家人氣
後生嘅就丁子朗

全部都係垃圾
捧番奧運六星好過啦

安仔幾好戲

又後生

又白又滑

terry仲好睇

TVB而家真係一D星味都冇

屌，撳撚錯咗正評

wfc？

話說張振朗地位好似爬咗唯唯頭
兩個都冇乜星味

唯唯呢?
近排真係少見左佢

除了陳展鵬、王浩信、蕭正楠、黎諾懿、馬國明、譚俊彥

邊位

咁多個 得 陳山聰睇得下
袁偉豪算啦 繼續拍下寫真益下d gay佬

狄龍個仔

同當年高登仔屌林峰一樣

馬貫東仲好戲過張振朗，不如棒佢算

張振朗除左食左件大波妹之外，有咩代表作？